我需要打生物製劑....

最近又愈黎愈嚴重 搽藥膏都控制唔到d皮膚
紅紅腫腫 又甩皮 我完全冇哂自尊 街都唔想出
有冇手足可以介紹個醫生比我
好似張穎康咁 一針打落去 希望有好轉

rich

牛皮？

我真心冇辦法 準備放棄所有野 allin打針

銀屑?

Yes 真係好辛苦 返工日日比人問會唔會傳染

銀屑病/牛皮癬

牛皮小隊,正式退場

Dupizent?

有冇戒夫質食物？

我冇戒過口 上網太多野要戒
本身唔戒口 keep住搽藥膏都控制到
最緊爆得好西利

咁你收皮啦

有冇人幫到我

戒口啦

真心可以試下介麩質
我食少左 濕疹都穩定左
其他中醫講果d可以唔洗理

我嘗試緊

你有幾大範圍？

一次大約8k-10k

呢家好分散 以前試過 佔全身80%都係
睇完 江xx醫生 搽藥膏（非類固醇） 呢家加埋應該佔全身10-20% 上落

我見張穎康 呢家一兩個月先打一次
8-10k 我應該負擔到

睇情況平均一個月10k.
冇咁嚴重2,3個月一次都得

屋企人有打 打左頭四五次已經有明顯改善 希望巴打你打完都有效 個病折磨左我屋企人成十年咁濟 雖然真係貴 但見到打完慢慢越黎越好真係鄧佢開心

多啲慢跑，唔需要太多，小心跑傷

有冇門濫介紹 話哂都唔平 唔想撞板

知道 我有空安排下先 不過著短褲跑

先後睇過兩個醫生 如果巴打你未有睇開邊個我再同你講
仲有其實有銀屑病友會 唔介意嘅可以join 佢嗰度都有啲資訊 同埋有多啲生物製劑嘅資料

Facebook果個？

係呀 可以pm佢拎資料 又或者如果你想知多啲 又唔想contact個會怕尷尬 可以tg我 我知嘅都可以盡答你

唔該巴打

我老豆真係好撚on9
有錢都唔幫我手

以前有個醫生話唔好成日挨夜 打少d機

屌你老母 我老豆咁多年就執佢口水尾 係咁叫我打少d機咪冇事囉 打咩針

呢個世界邊有父母唔願意帶自己仔女去睇醫生嫁

話說有巴打叫我戒麩質 但係我好記得以前有段時間 日日食老麥 巨無霸餐 日日食食左兩個月 d皮膚就會自動好返

我想問點知自己係牛皮定濕疹
有d醫生話濕疹有d又話牛皮

聽講如果肯日日跑好番8成
但我自己都懶

其實以前我睇過幾個醫生都係講唔出係咩病到最後其實暫時都係得一個醫生話係牛皮癬之後我就淨係睇嗰個醫生

我個成日好痕同埋一R就落雪咁 但係無紅

唔一定 我一星期做4-5日運動都好唔返幾多 有時仲冇啦啦會多咗啲 運動有冇效應該都係睇人

不過我遲D都諗住去四國醫
我見濕疹醫好到 唔知牛牛得唔得

有冇試過中醫？
睇中醫都醫好左十幾年嘅敏感
係要戒口同休息夠

我都有打，頭幾次要打得好密，改善左就可以打少d同打疏d。真係有好明顯改善

價錢大約係點計

中醫效果好似好慢

我唔知自己有冇買貴，去開一間就冇轉。大約5000蚊一針 一開始每次要打兩針，一星期一次。改善左89成後就三個月一次，每次一針。

去武漢

打左2年 不過好翻仲有黑印

巴打係咪買針返屋企自己打？

係啊 買反去自己返屋企打

dr. peter cheung

因為
我另外仲有去政府專科到覆診，最近一次見醫生果陣佢話打生物製劑要定期抽血檢查睇下有冇副作用，但我買針果到完全冇提過要咁做。你買果到有冇幫你定期驗血/見醫生？

清有無話計劃打邊款?

Biologic medicines approved by the FDA to treat moderate to severe psoriasis include:

Adalimumab (Humira), a TNF-alpha-blocking antibody
Adalimumab-adbm (Cyltezo), a biosimilar to Humira
Brodalumab (Siliq), a human antibody against interleukins
Certolizumab pegol (Cimzia), a TNF-alpha blocker
Etanercept (Enbrel), a TNF-alpha blocker
Etanercept-szzs (Erelzi), a biosimilar like Enbrel
Guselkumab (Tremfya), an antibody against interleukins
Infliximab (Remicade), a TNF-alpha blocker
Ixekizumab (Taltz), an antibody that binds to inflammation-causing proteins/interleukins
Risankizumab-rzaa (SKYRIZI), an antibody against interleukins
Secukinumab (Cosentyx), a human antibody against interleukins
Ustekinumab (Stelara), a human antibody against interleukins

睇來香港係打 Tremfya(古塞庫單抗) / Cosentyx(蘇金單抗)

何家強醫生回覆:
您好，

本診所有治療銀屑病的生物製劑，一個療程三個月約九成人康復，但不根治。Cosentyx 14針共$70000港元。Tremfya 3針共$66000港元。診金只是$500。

kkho

但唔知篇野幾時的

其實呢類型自身免疫既病, 西醫方法暫時好難根治
(骨髓移植除外? 成個造血+免疫系統都換左)

用中藥中醫幫幫手控制下, 會低成本好多~.
當然你有錢就可以打antibody

辨證論治

1. 風濕熱型
證見：病程較短，皮疹為較密集之扁平丘疹，顏色潮紅；因搔抓磨擦而見輕度糜爛、抓痕或結血痂．舌質稍紅，苔薄黃或黃膩，胍浮數或濡數。

治法：疏風清熱，佐以祛濕。

2. 血虛風燥型
證見：病程較長，皮疹呈苔癬樣變、乾燥、肥厚，或時有頭暈、失眠。舌質淡紅，苔薄白，脈細弱。

治法：養血祛風。

3. 血瘀型
證見：病程較長，皮疹呈苔蘚樣變，肥厚，色黯褐．音質黯紅或舌尖邊有瘀點、瘀斑，脈澀或脈弦。

治法：活血化瘀。

治療牛皮癬時注意

1. 不宜吃辛辣刺激食物，避免煙酒、濃茶及咖啡．
2. 勿亂用刺激性外敷藥物，同時避免搔抓、熱水燙洗．
3. 盡量保持心情舒暢，避免受到刺激．

Experience , 梁士琦最便 可以試下

香港有冇得同保險claim返錢架?

單克隆抗體 (monoclonal antibody)
係人工製作的抗體, 姐係中學教果啲Y shape 蛋白質, 結構同人自身製制的抗體相似, 具有特定抑制目標, e.g. 發炎因子 TNF-alpha

理論上結論愈相似就愈少trigger免疫反應
但打得多啲抗體(外來蛋白質), 你身體就會製造(抗-外來蛋白質-抗體), 中和返你啲外來抗體, 結果啲藥要愈打愈多

以anti-TNF alpha 為例:

左邊未打藥, 中間打左藥去抑制, 右邊係有抗藥性

大多數「賣得出街」既生物製劑都好少會打死人既
詳情你應該搵返隻藥既說明, 不能一概而論

普遍來講, 中和啲細胞外既分子既抗體安全啲既, 副用作可能無咁大

如果你隻藥係要來殺死cancer cell/immune B or T cell
如果結合既目標分子係處於細胞表面, 係通過CDC or ADCC 來殺啲細胞, 咁副作用可能會大啲, 因為啲你藥會放個tag係目標, 再call你自己個免疫系統去打cell, 殺cell (但有低機率tag錯正常cell)

好詳盡

我無驗血檢查就打

想問各位巴打邊度打cosentyx最平,我而家打緊6000一支, 好貴

我睇政府醫院 依家食緊藥好返好多
沒食蟹鵝鴨個啲 其他煙酒都沒戒
我之前同張穎康交流過
Tg

我果到平少少，俾現金4750，唔知樓上巴打講巴梁士琦幾錢

唔清楚，本身冇買相關保險

第一次見人有皮膚病 但唔戎口 又問人點算

上年年中開始打tremfya, 打左5枝
而家9半好左

澳洲呢邊冇政府津貼全部都會印invoice 俾個客同保險公司claim返

請問巴打可唔可畀個醫生名我， 平咁多，想轉會 唔該曬

就咁食藥？

完全冇印？ 光滑皮膚？

冇印，可能我唔係紅皮型個隻

暫時再出返先會考慮打

巴打 我幫屋企人問 麻煩哂

請問大概幾錢
出去睇專科 check過 平均每個月都要萬幾蚊
同埋想問
假設我打左針 好返9成
之後唔打針 但又再起返
再打針會唔會無效

問個專科都hea 答我

係 如果開頭一個月打8針 比4，5萬 之後好似上面巴打每三個月打1針 都負擔得起既 但個個人病情都唔同 我諗醫生都好難講實

唯有搽藥膏 搽多陣 媽媽唔想打針 話太貴